挑戰非洲最高峰-吉力馬扎羅山

光復香港，時代革命

遊記夜d更新

屌，summit加descending 行撚到嘔

都唔算太難，意志可以克服

開緊真係嘔...意志克服唔到。難就真係唔太難

光復香港lm

連埋porter總共洗咗幾錢？

連機票同報local tour駛左2萬6左右,因為行呢座山強制要報團，無人帶唔俾上

留名想睇遊記

想睇非洲遊記

因為在下寫野1999，所以篇遊記一改再改，搞到現在先出到遊記，先向期待嘅你地講聲抱歉，下面就係正文(雖然都仲係1999)

呢次旅程其實係上年去行完尼泊爾ABC(尼泊爾之行都好精彩但寫到爛尾就唔po了 )之後已經諗好左地點，想每年挑戰每洲嘅最高點，個時仲未有反送中運動。9個月前係Skyscanner 搵到叫比較平嘅機票價錢，去d英國網買左呢張機票，首先香港飛泰國，泰國飛肯亞嘅內羅比，再由內羅比轉內陸機去坦桑尼亞境內嘅吉力馬扎羅機場，中途等得最耐係由內羅比等內陸機，要等7個幾鐘，翻黎都差不多。

登上吉力馬扎羅山係一定要報當地旅行團，我初時唔知以為好似尼泊爾咁搞個登山證就可以，後來睇左某位巴打分享係必須報團，所以就跟左佢提供嘅網站睇，搵左間旅行社報價，首先要簡行邊條route,其中一條route係有dorm住，唔駛扎營唔駛廚師，價錢相對比較平，有d就難道低無乜景睇而且登頂成功率比較低，我就簡左人在野嘅MACHAME ROUTE，路線如下圖

路線難度高但有靚景同埋登頂成功率都高，6日完成登山落山(簡7日會貴d)。
簡完route就簡行山plan,有三種plan,最平係Monkey Adventures，有齊基本野，最貴係Top Climbers Expedition，乜撚都包，包括流動廁所同淋浴設備，食物都係最好，我就簡左中價位，同最平價位最大分別係有包車接送機場同兩晚酒店，同埋有廁紙提供(要問導遊拎)。

開頭覺得成約千七多美金一個人好貴，但睇翻資料原來當地團要為每個遊客交稅俾政府，每人約8百幾美金，旅行社攞剩低戈d買物資裝備租酒店請司機，導遊porter 廚師侍應係分得好少，主要收入係靠遊客嘅tips先賺到錢，其實付出最多戈班係前線，但收入最少係佢地,sad

坦桑尼亞曾經受英國管治，詳情自行google,貨幣係坦桑尼亞先令，1蚊港幣換到約293坦桑尼亞先令，帶美金去就可以，建議即時係當地機場唱散d美金同換當地貨幣，因為我好on9地到達時無換到，想去銀行但撞正星期日閂左門，第二日晨早就出發銀行未開門。用美金係買到但人地係找先令俾你，好蝕架，搞到我渣住成手美金唔知點咁

我俾tips係跟呢要價錢去預算換幾多美金，當然你覺得邊瓣做得好可以再添d